求教 未婚買居屋 然後結婚

假設女朋友係同老豆聯名業主買居屋
當我同女朋友結婚後
我係咪要加入返居屋做住戶？定係聯名業主？
如果加左入去做住戶 係咪再買私樓都要比辣招稅？

另一個問題 如果我係結婚前買左私樓 同女朋友結婚
佢係居屋業主 我係私樓業主
會唔會有麻煩？

純討論 謝謝巴打回應🙏🏻

有咩問題, 兩個都唔洗強調加名

巴打 如果第一個情況呢
因為我同女朋友都想出去住
但如果佢未結婚前已經係居屋業主
結左婚後我駛唔駛一定要加名入佢間屋到做住戶
然後住戶買私樓要比辣招

求問

都話唔洗加名

你搵個agent問下就明

可以勾你條女個名出嚟 否則加住户 不用辣招 你住唔計首置

唔會有麻煩 但買過樓就會係居屋申請上有限制 你有無打算抽居屋？有就留意下 如果你有樓你咪叫條女勾名

但如果功利主義就你加住户 因為業主係長命契 唔勾走有助你條女將來接手居屋 叫有多啲保險 eg兄妹/大陸婆

咁多巴打叫唔加 咁你唔好加
我記得文件上就話要 但你抽居屋前唔加怕影響資格 如果你女已經買咗唔加都好似無咩後果

巴打唔好意思
因為我見到房署佢話居屋如果將來有組合上變化要申報
我諗通常就係啲人結左婚 然後買左居屋後有小朋友先加返佢個名
好小好似我咁情況 業主係未結婚前買左 然後係結左婚後有組合上改變

所以唔明點解房署咁強調要咁做

你用自己名買私樓，唔好加你老婆，唔使比雙倍印花稅。

原來係咁 我就係記得佢話文件要加
因為好少可話業主未結婚 但結左婚會多左我呢個人

居屋晤限邊個住，你唔出租係唔會有人理你。
只係長者唔可以除名